關 於 「罪 犯 自 新 條 例」嘅 迷 思

條例就只係規定罪犯可以唔披露過往定罪

咁如果有公司喺職位申請喥寫：
申請人過往有否被「控告」

而申請人選擇隱瞞並且最後被發現嘅話

公司可唔可以告佢詐騙/追返佢過往嘅人工？

條例：
(1)凡個別人士 ——
(a)不論在本條例生效之前或之後在香港被定罪，但並未因此被判處監禁超過3個月或罰款超過$10,000； (由1993年第24號第22條修訂)
(b)在此以前不曾在香港被定罪；及
(c)經過3年時間並未在香港再被定罪，

則 ——
(i)除第3(3)及(4)條另有規定外，在任何程序中均不得接納傾向顯示他在香港曾被如此定罪的證據；
(ii)就他以往的定罪、罪行、行為或情況而向他或向其他人提出的有關問題，或加諸於他或其他人的有關披露該等定罪、罪行、行為或情況的義務，均須視為並非指該項定罪；及
(iii)該項定罪或不披露該項定罪，均不得作為將他從任何職位、專業、職業或受僱工作撤除或排除的合法或正當理由，亦不得作為使他在該職位、專業、職業或受僱工作上在任何方面蒙受不利的合法或正當理由。

好似係睇你apply既職位而定

當然唔係講條例所限制嘅職位 e.g. 總薪級表某級以上政府工

純粹係諗到如果有公司用「被控告」嚟捉字失，求職者有無義務講真話

因為自新咗你都係被告過

有控告但告唔入又點計

根據表格上問題應該填"有"

比控告不小心駕駛使唔使申報

咁你都答咗啦
有告=/=告得入
咁呢個資料就變到冇意義

即係公司可以照唔請

咁係間公司on9者

衝紅燈比人捉到算唔算被控告？

有時都係睇錢睇前途份上，全香港最on9 嘅公司都大把人想入